蔡子強：衝擊動機奇怪，或削弱上街參與遊行的意欲。

民陣今日(1日)下午舉辦七一大遊行，卻因大批示威者在立法會玻璃門外，以鐵通、雜物、鐵籠車等撞毀玻璃門，引致出現警方及示威者對峙局面，導致大遊行需要改以遮打道為終點，是自有七一大遊行以來，首次出現「先衝擊、後遊行」、以及首次更改遊行終點。

對於今次突如其來的衝擊行動，有學者坦言感到奇怪，同時擔心市民從媒體見到衝擊畫面後會有所混淆，或削弱上街參與遊行的意欲。

指今日行動有異於近日抗爭模式

近年多次七一遊行，以及六月兩次大規模上街行動，縱使同日或翌日不時出現衝擊行動，但絕無在遊行開始便激發衝突的激烈行動。今日的衝擊立法會玻璃門行動，據悉醞釀過程中不足半小時，現場示威者經商討後發動，但現場過程中所見，亦有部分人士不同意行動，甚至一度阻止勇武示威者行動。

中大政治與行政學系高級講師蔡子強接受訪問時指出，今日示威者衝擊行動有異於過去兩個星期的多次反修例行動，因行動似乎未見到清晰目的及作用：「衝擊立法會是要阻止修例二讀；包圍政府總部是癱瘓政府運作；包圍稅務大樓是採取不合作行動，但今日立法會並無任何會議，他們衝來有甚麼作用呢？有關安排的動機令人感到有點奇怪。」

擔心參與和平遊行者混淆而卻步

泛民立法會議員勸阻示威者期間，也曾向他們解釋今日衝擊立會的意義不大，但從直播片段中見到，有示威者大嚷：「我們明日要返工，你咪阻我，我今日要衝.......。」蔡子強表示，過去兩個星期反修例行動中，主流意見採取「和理非」態度，遇民主派立法會議員勸阻，會停止激烈行動，與今日行動的情況截然不同。

被問到衝擊立法會行動是否分散七一遊行焦點，蔡子強指，暫時未有資料作任何揣測，但客觀效果上的確有可能影響到今日遊行的規模，因部分市民從媒體上看到衝擊的畫面，在未能掌握充分資訊下，或會產生混淆，以為遊行會出現衝擊事件，減低參與遊行的意欲。不過，蔡補充，從目前遊行畫面所見，今日遊行人數應不少，相信最終受影響的市民不會很多。

蕭偉強質疑示威者別有用心
勞工及福利局前局長蕭偉強今日（1日）在facebook發帖文指，看不出示威者的衝擊行動有何建設性，他表示這種不顧後果、不顧大局、祇求發洩、個人主義的暴力行為，若非愚蠢，就是別有用心。

他又稱，示威者若再不臨崖勒馬，祇會背離民意。他說：「是和平和克制讓人心感動，讓世界動容。不是暴力，從來不是！」

收皮啦垃圾

今好撚多喎

無須理會佢

「是和平和克制讓人心感動，讓世界動容。不是暴力，從來不是！」
拍戲定做舞台劇呀而家

轉：立會需要水、頭盔、索帶、遮、first aid、較剪、眼罩
物資短缺！
拎去煲底

坐係象牙塔既人議政

我地勇武派做嘢深不可測，使撚你班柒頭教

射咗

代溝

世代之爭
佢地太習以為常
行禮如儀

邊個質疑我地勇武派邊個就係鬼

冇可否認係會削弱，就係削弱左嗰班跟風，趁熱鬧嗰班囉

我覺得佢哋唔係想篤灰

只係代溝太大又冇出過嚟

紙上分析

完全唔了解現場嘅年輕人

蔡子強維穩

人民重奪議會都有問題？

共匪一貫手法，分化、滲透，然後拉籠一派打一派，屌嗰啲當然90%都係五毛，但亦都唔排除有真心膠中計信咗佢地一套，呢個就係拉籠一派打一派，群眾鬥群眾，要你自相殘殺，孤立主要敵人，民初時期國民政府分裂就係共匪搞出嚟，共匪玩咗咁多年分化，普羅大眾應該要熟悉呢一點，大家都係擁抱自由民主嘅價值，呢個要保持清醒，同伴之間要互相尊重，唔好咁易上五毛當

收嗲啦仆街

即係有人假扮激進示威者？好似上次反東北咁？中共好得人驚。

佔到立法會 好撚過你班仆街講十幾二十句廢話阿,佔到就逼到政府正面對話,一日無解決,一日唔撤阿屌你老母

蔡蛇係上一代分析事件嘅人, 對於官方立場睇法可能會準
但對新一代行動唔係咁易理解到.
就好似劉兆佳條廢老咁,對於香港啲分析錯晒

慢慢攞你個數字打飛機
傻西60後

其實呢d學者跟到個時代節拍未?

佔領立法會話咁易，我地勇武派以一敵百個差佬

今日所做嘅嘢你班和理非可能一世都唔明

然而,林鄭話衝突先令佢暫緩

勇武派一向神機妙算，刺激時代巨輪推進

條旦頭試下自己行出去俾黑警打穿頭睇下個世界動唔動容

佢意思係大口狗係度先去用打狗棍

唉，佢老啦

隻死肥豬真係以為上次和平理性遊行所以上曬國際咩

佢脫離講師行業未

一樣咁多人行 你估以前咩

你面對嘅係中國共產黨 和平有撚用

[size=5]負評我之前唔該覆下，示威者推鐵籠車，泛民議只推返後，佢哋係唔係鬼，分化呀？[/size=5］

本來唔想遊行

佢仲話自己係政治學者

忍唔到笑

削弱咪削弱
遊行黎有乜用

冷氣軍師 唔駛理

食屎蔡子強 你夠鐘Fade Out

塊玻璃係咪你親生仔？一件死物講到咁誇張
建制C隊？

收聲死仆街

蔡玻璃 吊九佢

蔡子強廢足咁多年

屌 和平有用 69 616一早有用左啦 洗撚搞到依加咁咩

自己感動
跟住太陽就會由西邊升起？

只要支那仍然係嗰個支那
港共仍然係港共
就算你感動到隻牛流眼淚都冇用
因為共匪連畜牲都不如

而家上街果d已經係揾命博
已經進入真正既革命

仲諗住行完俾d獎聲既，今日你行另一條隊就得
無需講咁多

中文大學之恥

白痴扮專家

死傻鳩，舊嗰套「先遊行後抗爭」有效嘅話晨早撤回咗啦

廢老就係唔識接受新事物，乜鳩都要跟規矩跟經驗，明知失敗都逼人行佢嗰套

食屎啦你！
前線加油！
一定支持你地！

佢由14年誤判到依家

專家食屎啦

我都唔明

但係 ... 唔會屌啦
和理非唔覺得遊行人數少左

不覺 你估以前呀？

收皮啦，佢9up咗咁多年，政府有冇比民主香港人呀！？
仲有良知就唔該收聲，人地付出幾大代價先行出呢一步你又知唔知呀

[size=5]負評我之前唔該覆下，示威者推鐵籠車，泛民議只推返後，四方四上cnn話前線係黑社會，佢哋係唔係鬼，分化呀？[/size=5］

如果可以和理非又可以達到目標 就最好啦
但係依家個仆街政府一啲都唔肯讓步呀嘛

死左三條友仲笑住酒會
可見政府既殘暴不仁
淨係呢個都值得拆左成座立法會
琴日既撐警班撚樣打完人無事全身而退
加埋呢點就應該推翻成個政府
奇怪?
你老母閪分化既動機就奇怪

係香港 有一個咁奇怪既政府
有班專打市民既警察
有班對現況視而不見既權貴
難道就不怪嗎

收返佢個學位啦唔撚該

Year 1 有教

印度獨立從來唔係得甘地一個。 係有勇武派從旁幫拖架屌你老母
和理非同勇武係共融 唔係用黎割架呀專業人士

抗爭手段有異？ 唔work咪要變囉

要分化唔該行撚開

有source 唔該呀學者自己睇

收皮啦

屌你老味B撚左我收皮啦

2019 新聞: 學者坐大學冷氣房看破紅塵教人革命

佢都係講事實

收皮啦屌你老母

01好多呢d新聞

讓人心感動，讓世界動容 有咩用
我地要撤回呀!

64都和平克制呀
最尾咪又係鎮壓

唔係現場就收皮啦

感動完，and then?

收嗲啦 菜子強
做個教授鳩鳩下咁嘅樣